ÔÅ∂	Networking Basics & Definitions
üåê Networking Basics (1‚Äì15)

1. Q: What is computer networking?
A: Networking means connecting two or more computers to share data, files, or resources.

2. Q: What are the types of networks?
A: LAN (Local Area Network), MAN (Metropolitan Area Network), and WAN (Wide Area Network).

3. Q: What is IP address?
A: An IP address is a unique number that identifies a device on a network.

4. Q: What are the types of IP addresses?
A: IPv4 and IPv6.

5. Q: What is the difference between IPv4 and IPv6?
A: IPv4 uses 32 bits and IPv6 uses 128 bits, which allows more addresses.

6. Q: What is a private IP address?
A: It is used inside a private network (like your home or office LAN).

7. Q: What is a public IP address?
A: It is used to identify devices on the internet.

8. Q: What is a MAC address?
A: It‚Äôs a unique hardware address given to every network device.

9. Q: What is a subnet?
A: A subnet divides a large network into smaller parts to improve performance and security.

10. Q: What is a gateway?
A: A gateway connects one network to another, usually to the internet.
11. Q: What is DNS?
A: DNS (Domain Name System) translates domain names (like google.com) into IP addresses.

12. Q: What is DHCP?
A: DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) automatically assigns IP addresses to devices.

13. Q: What is a router?
A: A router connects multiple networks and forwards data between them.

14. Q: What is a switch?
A: A switch connects multiple devices within the same network and helps them communicate.

15. Q: What is a hub?
A: A hub is a simple device that connects computers in a LAN but does not filter traffic.

üß† Network Concepts (16‚Äì30)

16. Q: What is TCP/IP?
A: TCP/IP is a set of communication rules used to connect computers on the internet.

17. Q: What is the difference between TCP and UDP?
A: TCP is connection-based and reliable, UDP is faster but connectionless and less reliable.

18. Q: What is ping command used for?
A: It checks whether a system or server is reachable on the network.
